中共公告禁其實彈軍演位置 警告美軍勿擅自闖入

共軍27日起在東海武器訓練 距離台灣約467公里
最新更新：2020/08/26 22:29

共軍自22日開始，陸續在渤海、黃海、東海和南海實施軍演。（中央社製圖）

（中央社台北26日電）中國海事局官網今天的公告顯示，共軍將於8月27日8時至30日下午6時在東海海域進行「武器訓練」，期間禁止船隻駛入連線水域範圍。初步檢視公布座標位置，訓練範圍距離台灣約467公里。

根據公告，共軍這次進行「實際使用武器訓練」範圍為：29°35'30"N、122°54'00"E；29°35'30"N、123°18'00"E；29°57'30"N、123°18'00"E；29°57'30"N、123°55'00"E；29°06'30"N、123°55'00"E；29°06'30"N、122°54'00"E。

自8月22日開始，共軍陸續在渤海、黃海、東海和南海實施軍演。中國江蘇省連雲港海事局昨天公告，25日至27日每天上午8時至傍晚6時，於黃海南部進行實彈射擊，禁止船隻駛入。

山東海事局、海南海事局官網日前先後通報，解放軍於22日至26日、24日至29日，分別在青島至連雲港以東黃海海域、海南島東南部南海海域進行實彈軍事演習活動。

此外，中國海事局21日也宣布，8月24日至9月30日，在渤海海域執行超過一個月的實彈射擊活動，期間禁止船舶駛入。（編輯：繆宗翰/楊昇儒）1090826

共軍將於27日8時至30日下午6時在東海海域進行「武器訓練」，期間禁止船隻駛入連線水域範圍。圖為共軍過去演習情形。（中新社）

後果很嚴重
後果自負

共軍在南海試射 港媒：應為東風21D與東風26飛彈

A DF-26 missile was from Qinghai into the South China Sea on Tuesday, according to a source close to the Chinese military. Photo: Reuters
圖片來源 : 路透
台灣空域近日首見美、中、台偵查機同時現蹤，美國U-2高空偵察機25日一度闖入中國解放軍北部戰區實彈演習禁飛區活動，引發中國國防部抗議指控「挑釁」。解放軍今（26日）又在南海進行反艦彈道飛彈試射，美軍出動追蹤導彈的RC-135S偵察機從巴士海峽往南海進行偵搜。香港《南華早報》指稱，共軍發射的是「東風26」與「東風21D」飛彈，主要目的就是給美國警告。

關注中國軍事發展的法國網站「East Pendulum」在推特發文指，解放軍26日早上從兩個不同的基地向南海試射反艦彈道飛彈。另有消息稱，試射的相信為有「航母殺手」之稱的東風21D及東風26，分別從浙江寧波，以及青海大柴旦行政區發射，兩枚飛彈的落點都在海南島與西沙群島之間的海域，先前海南省海事局已經預告本周一至周六將有實彈演習。

東風26射程可達4千公里，可搭載傳統彈頭或核子彈頭。東風21射程約在1800公里，中國報導聲稱21D是東風21系列中最新進的一款。

香港《南華早報》引述消息人士指，解放軍今早的試射，是回應美國近期不斷對中國的偵察行動，包括周二（25日）派出U-2高空偵察機闖入解放軍渤海實彈演習的禁飛區。

消息又指，解放軍想通過試射，阻嚇其他想介入南海爭議的勢力，「中國是回應美軍機艦不斷增加在南海的活動，但中國不想鄰國誤會了北京的意圖」。

報導引述一名軍事評論員表示，美國不斷測試中國對台灣及南海的底線，迫使中國向華盛頓展示可以阻止美軍航空母艦進入南海的軍事實力。（國際中心╱綜合外電報導）

無公佈位置，就算美軍闖入左，中共都可以否認

中共公告近期實彈軍演位置 警告美軍勿擅自闖入

抱歉！注音符號輸入錯誤

南海係國際海域都射導彈
開咗個頭就等睇美軍開始炸南海

借個位 請幫推
831 有行動

【行動 Post 請置頂】八三一週年，手足歸隊啦！

川普正想在南海開戰

射落海? 屌你係個度打個飛機美軍仲撚驚啦

雖遠必豬

留名睇美國當冇事發生